不拍拖不旅行不消費 90後低慾望男月用$3,000五年儲80萬

「我是Andy，我每個月的開支約3,000元，這24年來我沒有去過旅行，沒有談過戀愛，沒上大學，因為我認為在這個社會，努力或是悠閒生活，最後結果都差不多。」Andy一個月外出吃飯及車資，約花費2,000元，剩下來的就是為家人購買保健產品。由於不需要畀家用，加上與家人同住西環300多呎的私樓，低慾望、沒地方花錢的程度，令他憑萬多元月薪，六年內就儲到80多萬，但後來因為幫家人的生意周轉而一次清光存款，「一次過全沒了（存款），一開始是感到很絕望，但幫到家人渡過難關都感到安慰，幸好有那筆錢。」

Andy中學畢業後就在某間個人護理產品連鎖店全職工作，從普通店員做起，甫入職時月薪為11,000元，自此安身於店中。六年過去，同學們可能已經大學畢業，甚至轉職兩、三次，他仍然在離家不遠的同一連鎖店，做着同樣的工作。對這種一成不變的生活甘之如飴，唯一不同的是，他已經是分店主任，月薪約15,000元。

根據政府統計處2020年的資料，全港就業人數約有362萬，月入中位數為19,000元，超過一半人月入低過20,000元，Andy是月入低過20,000元的一分子。居於金字塔頂端，月入超過10萬元的人，只有3.2%。「老一輩可能會認為我沒有上進心，但老實說我能力不是特別出眾，高層的位置有限，自己怎樣做都很難改變到現時的生活，與其付出這樣大的努力，這樣辛苦，不如輕輕鬆鬆維持現狀。」Andy沉聲道。
Andy回想自己「覺悟」一刻，是在中六準備中學文憑試的時候，當時他曾努力溫習，但驀然抬頭發現，身邊熟識的同學都埋頭苦幹，為自己的前途規劃苦惱，他卻茫然得如局外人。「雖然不應該與人比較，但制度就是要你比較的時候，我不能比他們差，才有更好的出路。」他指自己從小到大成績中等，老師不會花心思栽培，但又未至於差到要家人擔心。
他以「放養」來形容父母對他的養育模式，但在文憑試時父母突然的關心，卻令他發現二人一直隱約抱有期盼，期待他上大學出人頭地。「其實最明顯就是考中學文憑試期間，他們突然問我（升學後）想讀甚麼科目，其實很正常，但當發現他們一直都有期待時，那種壓力差點令我直接放棄文憑試。」與其要在承受巨大壓力與別人競爭比較， 又不是對某行業或科目特別有熱誠、興趣，Andy就想倒不如放棄，直接出來工作。

Michael是Andy的中學同學，他們由中一開始同班，現在大家都已經投身社會，可以說是Andy成長軌迹的見證人。「難聽講句，我認識他多年來，好像都沒見過他努力，因為他不需要特別努力就已經有不錯的成績。」Micheal指中學畢業前已經有打探他怎樣升學，但當時Andy不置可否。「過了沒多久就知道他在一間連鎖店工作。」Micheal有點錯愕地說，更直言他在浪費人生，「你認為日常生活沒追求的事，就像玩一個不會破關的遊戲，沒有成就解鎖，沒有最終頭目要打敗，每日都在玩日常篇，這樣好玩嗎 ?」面對Michael的質疑，Andy回應：「像你所說，以打遊戲為例，我滿足於生活在新手村，我不會出去冒險，你不明白我，同時我亦不明白你。」

靠自己草錢冇父幹，用左幾耐黎儲第一個一百萬？

繼fg 50k後
連登仔平均可以2年儲100萬

5年儲80萬根本冇咩特別

存在主義？

唔洗比家用 笑左

有咩問題

一早認清自己能力，好過辛苦冇回報

我都唔駛比
但呢個唔會當係我儲錢既手段

唔洗俾家用 此post已完

唔洗比家用
私樓

唔洗俾家用同有私樓 父母應該好識做人 唔係養兒防老 可惜生著個傻豬仔玩爛手牌

睇嚟樓上班人一個月俾萬幾兩萬家用
講到唔俾家用就儲到80萬咁

正常淨係家用都唔止3000
不過見佢最後拎哂d錢幫屋企人為債
無得咁計

我寧願唔儲錢。18-28 歲 嘅拍拖珍貴回憶。

用錢都唔會買到果種快樂。

旅行可以唔去，拖就一定要拍。

Btw 連登仔那有女阿，你老母

樓上話此post已完果幾個咪選擇性失明囉

唔算玩爛啦，屋企有事拎到80萬出黎，幾多人有都未必肯拎啦